工商時報【楊曉芳】 很難想像得到，光是台積電一家公司，員工的新生兒人數就佔了全台灣每年的1.2％，也讓台積電在冰冷的科技外表下，多了一份照顧員工、心繫台灣下一代的溫柔內在。台積電在台員工有3.9萬人，換算每位員工的員工分紅高達64.8萬元，羨煞了不少領22?25K的上班族。有傲人的收入和福利，也讓員工可安心哺育下一代，光是去年的「台積電寶寶」就高達2,360人，以全台灣新生兒19萬人計算，比例高達1.2％，每天約有6.5個台積寶寶報到。